HKCC 2018-19討論區[19] add drop 大戰之phase 1 last day+開sem

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次：

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term：6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你嗰科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如英文

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數

Credit：學分，多數科係3個credits；1個sem大概讀15個credits，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科

DS Subject: 所屬Programme之下的必須科目

Reg科: 每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
*新生第一個Sem係冇得Reg科的

Add/Drop：揀timeslot揀老師揀科
每一班次之vacancy（空缺），要鬥快reg入去心儀班次，每學期頭2星期開放Add/Drop
*新生第一個Sem係冇得Add/Drop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism之工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour：每個老師每個禮拜總共有3小時在office等你，可以問書、舉報freerider等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade之lecturer

校園組織類及其他

CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄（並非所有活動都會有CAT）；HKCC有獎學金比儲CAT的人

CFM 校園設施管理處：WK SLG，HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO (..CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK 詢問處/校務處 : WK N2 & HHB UG，係度交文件，處理academic野

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

有冇人放CCN1015 healthy living 201D ?
出$300

UNSUCCESSFUL!!!!!!!!!!!!!!!

CCN 2003 marketing 求換b14a 我用b14b換

薄酬

Post 20呀

此po已完

HKCC 2018-19討論區[20] add drop 大戰之phase 1 last day+開sem